教琴分享音樂！！

小弟由中一偶然愛上鋼琴，就不自禁沉迷其中，最終考到ATCL演奏級啦！

岩岩畢業，想搵下愛鋼琴的巴絲，如果你地未搵到老師，可以俾個機會我 分享我所感受到的音樂！！

由於我教琴經濟尚淺，只有數年伴奏經驗，加上志在分享音樂，學費勁低

唯一條件係你要有琴 ，咁你對鋼琴的愛才可以一直延續下去！

有興趣的巴打加我TG:TommyFF

初學得唔得

得啊，學琴最緊要有心

我有彈過下，唔係強項 你想學即興的話我幫唔到你，但如果係睇住譜彈就完全無問題！！

add左你喇

想學彈下啲流行曲

但五線譜都未識睇

已覆！

我都教到睇chord嘅，但你識唔識睇譜

啊，咁由音名、睇譜開始學起了

咩係TG

邊到畢業

Telegram

上面所講的畢業係中學畢業

係到都分享下好聽的古典音樂俾大家！！

呢個不得了，得短短2分幾，真係好聽到暈

好舒服、好得意調皮的感覺 jazz！！！

Rachmaninoff啊

唔同人的演譯方式都好得意

小弟太鍾意鋼琴協奏曲啦

Mozart莫扎特

已add

各位巴打絲打，得閒多d聽古典音樂，一來訓練音感、有助改善音色，二來增加對古典音樂的興趣

好一招收佢皮

說來愧疚，小弟對爵士樂的了解尚淺，但都享受爵士樂的音韻 但小弟仍不吝分享對音樂的理解

主要係古典時期、浪漫時期會比較多接觸，我深信教學相長，教的同時亦開拓自己眼界，畢竟還是剛畢業，路漫漫其修遠兮，吾將上下而求索！

正啊！

正啊 不過我都研究緊，不如一齊交流下！！（我仲睇緊Jazz chord⋯）

Prokofiev Romeo and Juliet

Chopin!

Bach

問嘢得唔得?
以前考五級肥左
想學番
唔知點入手
重有SIGHT READING好廢, 可以點練?
THX

當然係練番你練過嘅5級歌，因為你練過，應該會有印象，重拾番個feel先！sight reading真係要彈得多（彈唔同嘅歌，不斷重複搵音嘅過程，就會愈來愈快，因為你搵熟左，二來就咁睇個形狀就彈到）搵幾首自己鍾意但未彈過嘅歌試下（流行歌啊、古典啊、動漫歌啊⋯）但千萬不要彈太難嘅曲！

hi

呢首咪8級考試曲B3

有冇咩方法練琴？ 進度極慢，冇進展
9月考5級

利申:Atcl violin

HiHi

原來真係有人聽 thx bro

要了解番點解進度慢，你係：
1.有成日練琴，但睇譜慢、練唔上手（好難練熟），音色較差
2.唔多練琴（umm⋯呢個就無乜討論）

中間彈得有啲亂喎

練琴當然要先放慢，切勿貪快！！當首歌有5頁，放慢練左頭兩頁（or頭個幾部分），練熟左先練落去。咁樣易建立muscle memory,唔會記憶薄弱。（往往一次過練太多，根本無細心番意到樂句，好快咁飛過，最後好難練熟）

個個位應該係5連音對6連音，所以聽上黎會咁

唔係學琴 學開bass 想問
點先可以做得同時期睇樂譜加拍子
好似好傻只係玩緊 guitarhero咁
原全係聽音
但樂理上唔都唔知點解果個音 同點解果個chord
仲有一點係個樂章好難走落去

雖然basic上識睇少少樂譜 但都仲係用格仔去記
唔可以轉換到個識別出來
再加上唔同調開始都唔同

真心配服 彈琴可以同時間睇高音加底音樂譜

sorry 打完先發覺好多錯字好難明 改返先

我未拉過小提琴會覺得小提琴難，拉小提琴嘅會過鋼琴睇譜難！係因為大家都未真係試過，試左，練過，就會好快征服到！
睇譜呢，就真係要打好個底，初時搵譜嘅過程真係非常非常重要！ 搵得多，就認得個位，再睇到個音符唔同形狀（上上落落好像波浪咁），好自然順住個形狀彈到

咩都要由淺入深，淺嘅地方就係決定你去得幾深，打好個底（認到拍子，音，建立到初步嘅音樂感），到你彈深嘅就唔會咁多阻礙！

係咩 同我印象中有啲差距 同埋我覺得佢係音響上有啲嘈
唔知關唔關pedal事 同埋點解簡呢個版本既chopin?

都想分享下，聽多d歌真係好有幫助，不論流行曲、純音樂、中樂、交響樂⋯聽咩都好。因為聽歌（特別係流行曲/classical period嘅），練到你嘅拍子、節奏感，聽聽下好快知道個pattern(伴奏/旋律）；聽romantic/ 20th-century嘅就建立個feel,對樂句表達嘅技巧。

更重要係聽到唔同時代嘅樂曲音色上嘅轉變，到你真係去彈都容易catch up到

係到sorry先 我聽左頭幾段就無聽，就放左上黎😹😹個版本都真係舊左小小，收音都差d,但都有比較過，算係入得耳（錯音就包容下 ）

莫名的觸動

必聽！！電影成日聽到

必聽2

正到爆

就大問題係睇譜同埋左手問題
睇開弦樂譜，而家完全膠水咁停步
仲有就係指法問題，可能都係同弦樂太唔同，好難應付咁多個音

咁應該初學左手嘅時候基礎打得唔穩。試下練番簡單嘅左手（1-2級），甚至彈左手只有middleC到下個八度範圍嘅歌！
1.認番清左手嘅音（即左手低音譜嘅位置）
2.彈簡單嘅歌，左右手可以協調，再加快試下（都係簡單嘅歌）
3.練c major scale,都係由慢至快（一定要對拍子機），練下轉位嘅動作！
4.開始試下難嘅歌，唔好急，分開左右手練好左先，再雙手！

想學呢首要學幾耐？

拉克曼尼洛夫 第三協奏曲

利申：譜都沒識睇

巴打⋯如果每日都用16個鐘去練琴，不出4年就彈到

Rachmaninoff Piano concerto no.3公認係難嘅==